好的，没问题。作为一名刚接触考研数学的小白，对每一个细节都充满好奇是非常好的学习习惯。我会严格按照你的要求，使用Obsidian的Markdown格式，从一个0基础的视角，为你详细拆解张宇老师第一讲“基本逻辑”的全部内容。

首先，我们用一个表格来总结本讲的核心知识点：

| 核心概念 | 一句话通俗概括 | 核心思想/应用场景 |
| :--- | :--- | :--- |
| **充分/必要/充要条件** | A能推出B，A就是B的“充分”条件；没A就没B，A就是B的“必要”条件；能互相推就是“充要”条件。 | 判断两个数学命题之间的逻辑依赖关系，是选择题的热门考点。 |
| **逆否命题** | “如果A，那么B” 这句话，和 “如果没有B，那么就没有A” 这句话，是完全等价的。 | 当从正面（A推B）思考困难时，可以换个角度，从反面（非B推非A）来证明，往往更简单。 |
| **德摩根律 (对偶律)** | 对一堆事情的“整体否定”，等于对“每个事情分别否定”之后再把关系颠倒（“且”变“或”，“或”变“且”）。 | 用于简化复杂的“否定”命题，尤其在证明数列发散或集合运算中非常有用。 |
| **数学归纳法** | 像推倒多米诺骨牌：先推倒第一块，再证明只要任意一块倒了，下一块也必定会倒，这样就能保证所有牌都会倒。 | 证明与正整数$n$有关的命题（尤其是等式或不等式）的“终极武器”。 |

---

### # AB的三个结论：充分、必要与无关条件

> **一句话通俗概括**：这部分是教我们如何判断两个说法（A和B）之间的“谁能决定谁”的逻辑关系。

假设我们有两个判断，分别是`A`和`B`。

1.  **充分条件与必要条件**
    *   **定义**：如果`A`成立，能够确保`B`一定成立，我们就用符号写作：
        $$
        A \Rightarrow B
        $$
        这个箭头`⇒`读作“推出”，意思是“如果A，那么B”。
    *   **命名来源**：
        *   我们称`A`是`B`的**充分条件**。为什么叫“充分”？因为只要有`A`，条件就**足够**了，`B`必然会发生。
        *   我们称`B`是`A`的**必要条件**。为什么叫“必要”？因为如果`B`都不成立，那么`A`也**必然不成立**（这是逆否命题，后面会讲）。换句话说，想让`A`成立，`B`是**必须的、不可缺少的**一个前提结果。
    *   **关系**：充分和必要是同一个逻辑关系`A ⇒ B`的一体两面，只是观察角度不同。

2.  **充要条件 (充分必要条件)**
    *   **定义**：如果`A`能推出`B`，反过来`B`也能推出`A`，我们就用符号写作：
        $$
        A \Leftrightarrow B
        $$
        这个双向箭头`⇔`读作“等价于”，意思是`A`和`B`可以相互推出。
    *   **命名来源**：`A`和`B`互为**充分必要条件**，简称**充要条件**。这意味着`A`和`B`在逻辑上是完全等价的，就是一个意思的两种说法。

3.  **无关条件**
    *   **定义**：如果`A`成立推不出`B`成立，同时`B`成立也推不出`A`成立，我们就称`A`和`B`是**无关条件**。
        $$
        A \nRightarrow B \quad \text{且} \quad B \nRightarrow A
        $$
    *   **命名来源**：`A`和`B`之间没有任何逻辑上的推导关系，`A`的真假对`B`的真假没有影响，反之亦然。所以它们“既非充分，也非必要”。

---
### # A与Ā的逻辑关系：逆否命题与德摩根律

> **一句话通俗概括**：这部分教我们一个“反向思考”的强大工具，当正面想不通时，可以试试从对立面入手。

这里的`Ā` (A拔) 指的是`A`的**对立事件**或**否定命题**。如果`A`是“天在下雨”，那么`Ā`就是“天没在下雨”。

#### ## 1. 逆否命题

*   **定义**：如果“`A`成立能推出`B`成立”，那么“`B`不成立就一定能推出`A`不成立”。这两句话是完全等价的。
    $$
    (A \Rightarrow B) \Leftrightarrow (\bar{B} \Rightarrow \bar{A})
    $$
*   **来源与重要性**：这是一个非常基础且重要的逻辑定律。它的强大之处在于，有些时候直接证明 `A ⇒ B` 非常困难，但证明它的逆否命题 `¬B ⇒ ¬A` 却出奇地简单。
*   **例子（概率思想）**：要计算“至少抽到 `$2$` 个白球”的概率。正面思考很麻烦，需要计算抽到`$2$`个、`$3$`个、`$4$`个...所有情况的概率再相加。但它的对立事件是“至多抽到 `$1$` 个白球”，这就简单多了，只需要计算“没抽到白球”和“只抽到`$1$`个白球”这两种情况。通过计算对立事件的概率，再用`$1$`去减，就能得到原问题的答案。

#### ## 2. 德摩根律 (对偶律)

*   **定义**：德摩根律处理的是“和”与“或”的否定问题。
    1.  **并集的否定**：对`(A 或 B)`这个整体进行否定，等价于分别否定`A`和`B`，再把“或”变成“和”。
        $$
        \overline{A \cup B} = \bar{A} \cap \bar{B}
        $$
        *   `∪` 符号代表“并集”，在逻辑上是“或”的意思。
        *   `∩` 符号代表“交集”，在逻辑上是“且”(并且)的意思。

    2.  **交集的否定**：对`(A 且 B)`这个整体进行否定，等价于分别否定`A`和`B`，再把“和”变成“或”。
        $$
        \overline{A \cap B} = \bar{A} \cup \bar{B}
        $$

*   **记忆口诀（张宇老师版）**：
    > [!TIP] 口诀
    > 长杠变短杠，开口换方向。
    *   **长杠变短杠**：左边 `A` 和 `B` 上方是一根长长的横线（拔），表示整体否定；变到右边后，长横线断开，变成 `A` 和 `B` 上方各自的短横线，表示分别否定。
    *   **开口换方向**：左边的并集符号 `∪` 开口朝上，变到右边就成了交集符号 `∩` 开口朝下；反之亦然。

#### ## 综合应用实例：判断数列收敛性

这是一个非常精彩的例子，完美融合了逆否命题和德摩根律。

*   **原始命题 (定理)**：
    *   `A`: 数列`{a_n}`收敛。
    *   `B`: 数列`{a_n}`的**任何**子列都收敛。
    *   `C`: 所有收敛的子列都收敛到**同一个值**。

    **逻辑关系**：一个数列要收敛，必须同时满足`B`和`C`。所以，`A`成立，必然能推出`B`和`C`同时成立。写作：
    $$
    A \Rightarrow (B \cap C)
    $$
    这里的 `∩` (交) 就表示 “且”，`B`和`C`两个条件缺一不可。

*   **第一步：使用“逆否命题”**
    我们要判断一个数列**不收敛**（即`Ā`成立），怎么做呢？根据逆否命题，我们只需要证明 `(B ∩ C)` 的否定成立即可。
    $$
    \overline{(B \cap C)} \Rightarrow \bar{A}
    $$
    这就把“证明不收敛”的问题，转化为了“证明`B`和`C`不是同时成立”的问题。

*   **第二步：使用“德摩根律”**
    如何理解“`B`和`C`不是同时成立”呢？使用德摩根律：
    $$
    \overline{(B \cap C)} = \bar{B} \cup \bar{C}
    $$
    这里的 `∪` (并) 就表示 “或”。

*   **最终结论（判断数列发散的两种方法）**：
    结合上面两步，我们得到：
    $$
    (\bar{B} \cup \bar{C}) \Rightarrow \bar{A}
    $$
    这意味着，要证明一个数列**不收敛**（`Ā`成立），我们只需要满足以下**两个条件中的任意一个**即可：
    1.  **`B`不成立 ( `B` )**：`B`是“任何子列都收敛”。那么`B`就是“**至少存在一个子列不收敛（发散）**”。
    2.  **`C`不成立 ( `C` )**：`C`是“所有收敛的子列收敛到同一个值”。那么`C`就是“**至少存在两个子列，它们虽然都收敛，但收敛到了不同的值**”。

*   **具体例子**：判断数列 `$a_n = (-1)^n$` 是否收敛。
    这个数列是：`$-1, 1, -1, 1, -1, 1, \dots$`
    1.  我们找它的一个子列：**偶数项**`$a_{2k} = (-1)^{2k} = 1$`。这个子列是 `1, 1, 1, ...`，它显然收敛到`$1$`。
    2.  我们再找另一个子列：**奇数项**`$a_{2k-1} = (-1)^{2k-1} = -1$`。这个子列是 `-1, -1, -1, ...`，它显然收敛到`$-1$`。
    3.  我们找到了两个收敛的子列，但它们收敛到了不同的值（`$1$` 和 `$-1$`）。这完全符合了上面 `C` 的情况。
    4.  因此，根据 `C ⇒ Ā`，我们得出结论：原数列 `$a_n = (-1)^n$` **不收敛（发散）**。

这个例子充分展示了逻辑工具如何将一个抽象的定义，转化为具体、可操作的判断方法。

---
### # 四个例题的详细分析

#### ## 例题1：$a > 1$ 是 $a^2 > a$ 的什么条件？

*   **分析过程**：
    1.  **正向推理 (A ⇒ B?)**
        *   设 `A` 为 `$a > 1$`，`B` 为 `$a^2 > a$`。
        *   当 `$a > 1$` 时，`$a$` 是一个大于`$1$`的正数。
        *   在不等式 `$a > 1$` 的两边同时乘以正数 `$a$`，不等号方向不变。
        *   得到 `$a \cdot a > 1 \cdot a$`，即 `$a^2 > a$`。
        *   所以 `A ⇒ B` 成立。这说明`A`是`B`的**充分**条件。

    2.  **反向推理 (B ⇒ A?)**
        *   当 `$a^2 > a$` 成立时，我们来解这个不等式。
        *   移项得 `$a^2 - a > 0$`。
        *   提取公因式 `$a(a-1) > 0$`。
        *   两个数相乘大于零，意味着这两个数必须**同号**。
        *   **情况一 (都为正)**：`$a > 0$` 且 `$a-1 > 0$`，解得 `$a > 1$`。
        *   **情况二 (都为负)**：`$a < 0$` 且 `$a-1 < 0$`，解得 `$a < 0$`。
        *   所以，`$a^2 > a$` 的解是 `$a > 1$` **或者** `$a < 0$`。
        *   `B` 成立只能推出“`$a > 1$`或`$a < 0$`”，不能确保一定是“`$a > 1$`”。比如 `$a=-2$` 时，`B`成立 (`$4 > -2$`)，但`A`不成立 (`$-2 > 1$`是错的)。
        *   所以 `B ⇒ A` 不成立。这说明`A`不是`B`的**必要**条件。

*   **结论**：`A`是`B`的**充分非必要条件**。

#### ## 例题2：$|x-\frac{1}{2}| < \frac{1}{2}$ 是 $x^3 < 1$ 的什么条件？

*   **分析过程**：
    1.  **翻译条件A**
        *   `A` 是不等式 `$|x-\frac{1}{2}| < \frac{1}{2}$`。
        *   **代数解法**：去掉绝对值，得到 `$-\frac{1}{2} < x-\frac{1}{2} < \frac{1}{2}$`。三边同时加上 `$\frac{1}{2}$`，得到 `$0 < x < 1$`。
        *   **几何解法**：`$|x-a| < r$` 表示数轴上点`$x$`到点`$a$`的距离小于`$r$`。这里就是`$x$`到`$\frac{1}{2}$`的距离小于`$\frac{1}{2}$`，所以`$x$`的范围是 `$(\frac{1}{2}-\frac{1}{2}, \frac{1}{2}+\frac{1}{2})$`，即 `$(0, 1)$`。
        *   所以，条件 `A` 等价于 `$0 < x < 1$`。

    2.  **正向推理 (A ⇒ B?)**
        *   `B` 是 `$x^3 < 1$`。
        *   如果 `$0 < x < 1$` 成立，那么`$x$`是一个比`$1$`小的正数，它的立方`$x^3$`也必然比`$1^3=1$`要小。
        *   所以 `A ⇒ B` 成立。`A`是`B`的**充分**条件。

    3.  **反向推理 (B ⇒ A?)**
        *   如果 `$x^3 < 1$` 成立，两边开立方根，得到 `$x < 1$`。
        *   `$x < 1$` 能不能推出 `$0 < x < 1$`？不能。因为 `$x$` 还可以是负数，比如 `$x = -5$`，满足 `$x<1$`，但不满足 `$0 < x < 1$`。
        *   所以 `B ⇒ A` 不成立。`A`不是`B`的**必要**条件。

*   **结论**：`A`是`B`的**充分非必要条件**。

#### ## 例题3：一个关于函数性质的复杂逻辑判断

这个题目难度较高，是检验逻辑综合运用能力的典型。
*   **P命题**：`$\exists a \neq 0, \forall x \in \mathbb{R}, f(x+a) < f(x) + f(a)$` (存在一个非零`$a$`，对任意`$x$`都成立)

*   **Q1 ⇒ P ?**
    *   **Q1 条件**: `$f(x)$` 严格单调递减，且 `$f(x) > 0$`。
    *   **思路**: 我们要找一个满足条件的`$a$`。
    *   **尝试**: 让我们取一个 `$a > 0$`。
    *   因为`$f(x)$`严格单调递减，自变量越大函数值越小。`$x+a > x$`，所以 `$f(x+a) < f(x)$`。
    *   又因为 `$f(x)$` 恒大于`$0$`，所以对于我们取的`$a>0$`，`$f(a)$`也一定大于`$0$`。
    *   那么，`$f(x)` 加上一个正数 `$f(a)`，一定会变得更大，即 `$f(x) < f(x) + f(a)$`。
    *   **串联起来**: `$f(x+a) < f(x)` 并且 `$f(x) < f(x) + f(a)$`。根据传递性，我们得到 `$f(x+a) < f(x) + f(a)$`。
    *   我们成功找到了一个`$a>0$`（它非零），使得P命题成立。所以 **Q1能推出P**。

*   **Q2 ⇒ P ?**
    *   **Q2 条件**: `$f(x)$` 严格单调递增，且 `$\exists x_0 < 0$` 使得 `$f(x_0)=0$`。
    *   **思路**: 同样是找一个满足条件的`$a$`。题目给了一个特殊点 `$x_0$`，很自然就想到用它。
    *   **尝试**: 让我们取 `$a = x_0$`。因为`$x_0<0$`，所以`$a$`是一个非零实数。
    *   因为`$f(x)$`严格单调递增，自变量越大函数值越大。`$a=x_0 < 0$`，所以 `$x+a < x$`，因此 `$f(x+a) < f(x)$`。
    *   我们又知道 `$f(a) = f(x_0) = 0$`。
    *   那么，`$f(x)` 可以写成 `$f(x) + 0$`，也就是 `$f(x) = f(x) + f(a)$`。
    *   **串联起来**: `$f(x+a) < f(x)` 并且 `$f(x) = f(x) + f(a)$`。因此，`$f(x+a) < f(x) + f(a)$`。
    *   我们成功找到了 `$a = x_0$`，使得P命题成立。所以 **Q2能推出P**。

*   **结论**：Q1和Q2都是P的充分条件。

#### ## 例题4：等比数列前三项单增是整个数列单增的什么条件？

*   **分析过程**:
    *   设`A`为“前三项`$a_1, a_2, a_3$`严格单增”，即`$a_1 < a_2 < a_3$`。
    *   设`B`为“整个数列`$\{a_n\}$`严格单增”，即对任意`$n$`，`$a_n < a_{n+1}$`。
    *   设首项为`$a_1$`，公比为`$q$`。则数列为 `$a_1, a_1q, a_1q^2, \dots$`。

    1.  **反向推理 (B ⇒ A?)**
        *   如果整个数列都严格单增，那么它的任意一部分（包括前三项）必然也是严格单增的。
        *   这是不证自明的。所以 `B ⇒ A` 成立。这说明`A`是`B`的**必要**条件。

    2.  **正向推理 (A ⇒ B?)**
        *   条件`A`是 `$a_1 < a_1q < a_1q^2$`。我们要看这个条件能否推出整个数列单增。需要分类讨论首项`$a_1$`的正负（`$a_1$`不能为`$0$`，否则前三项无法严格单增）。
        *   **情况一：`$a_1 > 0$`**
            *   在不等式 `$a_1 < a_1q$` 两边同除以正数`$a_1$`，得 `$1 < q$`。
            *   在不等式 `$a_1q < a_1q^2$` 两边同除以正数`$a_1q$`（因为`$a_1>0, q>1$`，所以`$a_1q>0$`），得`$1 < q$`。
            *   所以，当`$a_1>0$`时，条件`A`等价于`$q > 1$`。
            *   一个首项为正、公比大于`$1$`的等比数列，一定是严格单增的。此情况下 `A ⇒ B` 成立。
        *   **情况二：`$a_1 < 0$`**
            *   在不等式 `$a_1 < a_1q$` 两边同除以负数`$a_1$`，不等号**反向**，得 `$1 > q$`。
            *   在不等式 `$a_1q < a_1q^2$` 两边同除以`$a_1q$`。此时`$q$`的正负未知，但我们可以看到，`$a_1q$`比`$a_1$`大，所以`$a_1q$`也可能是负数。但`$a_1q^2$`比`$a_1q$`大，这说明`$q^2$`和`$q$`的乘积作用下，数值在变大。这要求公比`$q$`必须是正数（如果是负数，数列会正负交错摆动，不可能单增）。所以`$q>0$`。
            *   结合 `$q>0$` 和 `$q<1$`，我们得到 `$0 < q < 1$`。
            *   一个首项为负、公比在`(0,1)`之间的等比数列（如 `$-8, -4, -2, -1, \dots$`），数值上是越来越接近`$0$`，也就是越来越大，所以是严格单增的。此情况下 `A ⇒ B` 也成立。

    *   **综合**：无论`$a_1$`是正还是负，`A`都能推出`B`。

*   **结论**：`A`和`B`可以相互推出，是**充要条件**。

---

### # 数学归纳法：多米诺骨牌效应

> **一句话通俗概括**：这是一种证明与正整数`$n$`有关的命题的超强方法，就像推倒多米诺骨牌：先证明第一块能倒，再证明只要任意一块倒了就一定能推倒下一块，这样就等于证明了所有牌都能倒。

#### ## 证明步骤 (三步法)
对于一个关于正整数`$n$`的命题`$P(n)$`：
1.  **【验】验证初始值**：证明当`$n$`取第一个值时（通常是`$n=1$`或`$n=2$`，看题目要求），命题`$P(n)$`成立。这是推倒第一块骨牌。
2.  **【设】归纳假设**：假设当`$n=k$`时（`$k$`是某个大于等于初始值的整数），命题`$P(k)$`成立。这是假设第`$k$`块骨牌倒了。
3.  **【证】递推证明**：利用第2步的假设，去证明当`$n=k+1$`时，命题`$P(k+1)$`也成立。这是证明第`$k$`块牌倒了必将压倒第`$k+1$`块牌。

只要这三步完成，就证明了命题`$P(n)$`对所有大于等于初始值的整数`$n$`都成立。

#### ## 例题5：证明伯努利不等式 `(1+x)^n ≥ 1+nx`

*   **命题**：对任意`$x > -1$`和正整数`$n$`，`$(1+x)^n \ge 1+nx$`成立。
*   **分析**：严格来说，老师讲的是`$x>-1, x\neq 0, n\ge 2$`时，`$(1+x)^n > 1+nx$`。我们按这个严格版本来证明。

    1.  **【验】** 当`$n=2$`时：
        *   左边 = `$(1+x)^2 = 1+2x+x^2$`。
        *   右边 = `$1+2x$`。
        *   因为 `$x \neq 0$`，所以 `$x^2 > 0$`。
        *   因此，`$1+2x+x^2 > 1+2x$`，左边 > 右边。命题在`$n=2$`时成立。

    2.  **【设】** 假设当`$n=k$` (`$k\ge 2$`)时命题成立，即：
        $$
        (1+x)^k > 1+kx
        $$
        这是我们接下来要用的最强有力的“已知条件”。

    3.  **【证】** 目标：证明当`$n=k+1$`时，`$(1+x)^{k+1} > 1+(k+1)x$`也成立。
        *   从左边出发，想办法用上假设：
            $$
            (1+x)^{k+1} = (1+x)^k \cdot (1+x)
            $$
        *   现在，把`$(1+x)^k$`用我们的假设换掉。因为`$x > -1$`，所以`$1+x > 0$`。不等式两边同乘以一个正数`$(1+x)$`，不等号方向不变。
            $$
            (1+x)^k \cdot (1+x) > (1+kx) \cdot (1+x)
            $$
        *   展开右边的式子：
            $$
            (1+kx)(1+x) = 1 + x + kx + kx^2 = 1 + (k+1)x + kx^2
            $$
        *   我们得到了 `$(1+x)^{k+1} > 1 + (k+1)x + kx^2$`。
        *   再看我们的目标是`$1+(k+1)x$`。因为`$k \ge 2$`是正整数，`$x^2 > 0$`，所以`$kx^2$`是一个正数。
        *   一个数`$A$`，如果`$A > B + (\text{正数})$`，那么`$A$`必然大于`$B$`。
        *   所以，`$1 + (k+1)x + kx^2 > 1+(k+1)x$`。
        *   **串联起来**：`$(1+x)^{k+1} > 1 + (k+1)x + kx^2 > 1+(k+1)x$`。
        *   最终得到 `$(1+x)^{k+1} > 1+(k+1)x$`。证明完毕。

#### ## 例题6：证明不等式 `$n! < (\frac{n+1}{2})^n$`

*   **命题**：对任意`$n>1$`的整数，`$n! < (\frac{n+1}{2})^n$`成立。

    1.  **【验】** 当`$n=2$`时（因为`$n>1$`，所以从`$2$`开始）：
        *   左边 = `$2! = 2$`。
        *   右边 = `$(\frac{2+1}{2})^2 = (\frac{3}{2})^2 = \frac{9}{4} = 2.25$`。
        *   `$2 < 2.25$`，左边 < 右边。命题在`$n=2$`时成立。

    2.  **【设】** 假设当`$n=k$` (`$k\ge 2$`)时命题成立，即：
        $$
        k! < \left(\frac{k+1}{2}\right)^k
        $$

    3.  **【证】** 目标：证明当`$n=k+1$`时，`$(k+1)! < (\frac{(k+1)+1}{2})^{k+1}$`，即`$(k+1)! < (\frac{k+2}{2})^{k+1}$`成立。
        *   从左边出发：
            $$
            (k+1)! = (k+1) \cdot k!
            $$
        *   用上我们的假设，进行放缩：
            $$
            (k+1) \cdot k! < (k+1) \cdot \left(\frac{k+1}{2}\right)^k
            $$
        *   现在我们有`$(k+1)! < (k+1) \cdot (\frac{k+1}{2})^k$`。
        *   我们的目标是`$(\frac{k+2}{2})^{k+1}$`。现在的任务就是证明：
            $$
            (k+1) \cdot \left(\frac{k+1}{2}\right)^k < \left(\frac{k+2}{2}\right)^{k+1}
            $$
        *   这个不等式看起来很复杂，需要高超的变形技巧。两边整理一下：
            $$
            \frac{(k+1)^{k+1}}{2^k} < \frac{(k+2)^{k+1}}{2^{k+1}}
            $$
        *   两边同乘以`$2^{k+1}$`，并除以`$(k+2)^{k+1}$`：
            $$
            2 \cdot \frac{(k+1)^{k+1}}{(k+2)^{k+1}} < 1
            $$
            $$
            2 \cdot \left(\frac{k+1}{k+2}\right)^{k+1} < 1
            $$
        *   这个不等式等价于证明`$1 < \frac{1}{2} \left(\frac{k+2}{k+1}\right)^{k+1} = \frac{1}{2}\left(1+\frac{1}{k+1}\right)^{k+1}$`。
        *   这里需要一个结论：对于`$k \ge 1$`，`$(1+\frac{1}{k})^k \ge 2$`。当`$k=1$`时取等号，`$k>1$`时严格大于`$2$`。
        *   由于我们这里的`$k \ge 2$`，所以`$k+1 \ge 3$`。因此 `$(1+\frac{1}{k+1})^{k+1} > 2$`。
        *   那么`$\frac{1}{2}(1+\frac{1}{k+1})^{k+1} > \frac{1}{2} \cdot 2 = 1$`。
        *   这样，我们就证明了所需的中间不等式成立。
        *   **串联起来**：`$(k+1)! < (k+1) \cdot (\frac{k+1}{2})^k < (\frac{k+2}{2})^{k+1}$`。证明完毕。

#### ## 例题7 (作业)：证明 `1³ + 2³ + ... + n³ = (1+2+...+n)²`

> [!NOTE] 作业提示
> 这个问题是一个非常经典的等式，请你一定要亲手做一遍，体会数学归纳法的威力。

*   **命题**：`$1^3+2^3+\dots+n^3 = \left(\frac{n(n+1)}{2}\right)^2$`
*   **你的任务**：
    1.  **【验】** 验证`$n=1$`时等式是否成立。
        *   左边 = `$1^3 = 1$`。
        *   右边 = `$(\frac{1(1+1)}{2})^2 = (\frac{2}{2})^2 = 1^2 = 1$`。
        *   左边 = 右边，成立。
    2.  **【设】** 假设`$n=k$`时成立，即：
        $$
        1^3+2^3+\dots+k^3 = \left(\frac{k(k+1)}{2}\right)^2
        $$
    3.  **【证】** 你的目标是证明`$n=k+1$`时也成立，即要证明：
        $$
        1^3+2^3+\dots+k^3+(k+1)^3 = \left(\frac{(k+1)((k+1)+1)}{2}\right)^2 = \left(\frac{(k+1)(k+2)}{2}\right)^2
        $$
        **提示**：从要证的等式的左边出发，把`$1^3+...+k^3$`用你的假设换掉，然后和剩下的`$(k+1)^3$`通分、提取公因式 `$(k+1)^2$`，看看剩下的部分能不能凑成`$(\frac{k+2}{2})^2$`。去试试吧！